# Domain: science | Items: 8
# Settings: gold, para, dist, para_dist
================================================================================

QID: SCI001 | Domain: science
--------------------------------------------------------------------------------
[GOLD]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Water is composed of hydrogen and oxygen.
Snippet B:
Its formula is H2O.

Question:
What is the chemical symbol for water?

Answer:

[PARA]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Water is composed of hydrogen and oxygen.
Snippet B:
Its formula is H2O.

Question:
What is water’s chemical formula?

Answer:

[DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Water is composed of hydrogen and oxygen.
Snippet B:
Its formula is H2O.
Distractor Snippet:
O2 is the formula for oxygen.

Question:
What is the chemical symbol for water?

Answer:

[PARA_DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Water is composed of hydrogen and oxygen.
Snippet B:
Its formula is H2O.
Distractor Snippet:
O2 is the formula for oxygen.

Question:
What is water’s chemical formula?

Answer:

================================================================================

QID: SCI002 | Domain: science
--------------------------------------------------------------------------------
[GOLD]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Mars is the fourth planet from the Sun.
Snippet B:
It is called the Red Planet due to its iron oxide surface.

Question:
Which planet is known as the Red Planet?

Answer:

[PARA]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Mars is the fourth planet from the Sun.
Snippet B:
It is called the Red Planet due to its iron oxide surface.

Question:
Which planet is known as the Red Planet?

Answer:

[DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Mars is the fourth planet from the Sun.
Snippet B:
It is called the Red Planet due to its iron oxide surface.
Distractor Snippet:
Venus is sometimes called Earth’s twin.

Question:
Which planet is known as the Red Planet?

Answer:

[PARA_DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Mars is the fourth planet from the Sun.
Snippet B:
It is called the Red Planet due to its iron oxide surface.
Distractor Snippet:
Venus is sometimes called Earth’s twin.

Question:
Which planet is known as the Red Planet?

Answer:

================================================================================

QID: SCI003 | Domain: science
--------------------------------------------------------------------------------
[GOLD]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
The theory of relativity revolutionized physics.
Snippet B:
It was proposed by Albert Einstein in 1905.

Question:
Who proposed the theory of relativity?

Answer:

[PARA]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
The theory of relativity revolutionized physics.
Snippet B:
It was proposed by Albert Einstein in 1905.

Question:
Who developed the theory of relativity?

Answer:

[DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
The theory of relativity revolutionized physics.
Snippet B:
It was proposed by Albert Einstein in 1905.
Distractor Snippet:
Isaac Newton formulated the laws of motion.

Question:
Who proposed the theory of relativity?

Answer:

[PARA_DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
The theory of relativity revolutionized physics.
Snippet B:
It was proposed by Albert Einstein in 1905.
Distractor Snippet:
Isaac Newton formulated the laws of motion.

Question:
Who developed the theory of relativity?

Answer:

================================================================================

QID: SCI004 | Domain: science
--------------------------------------------------------------------------------
[GOLD]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Humans inhale oxygen.
Snippet B:
They exhale carbon dioxide during respiration.

Question:
What gas do humans exhale in respiration?

Answer:

[PARA]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Humans inhale oxygen.
Snippet B:
They exhale carbon dioxide during respiration.

Question:
Which gas do humans breathe out during respiration?

Answer:

[DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Humans inhale oxygen.
Snippet B:
They exhale carbon dioxide during respiration.
Distractor Snippet:
Helium is an inert gas not used in respiration.

Question:
What gas do humans exhale in respiration?

Answer:

[PARA_DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Humans inhale oxygen.
Snippet B:
They exhale carbon dioxide during respiration.
Distractor Snippet:
Helium is an inert gas not used in respiration.

Question:
Which gas do humans breathe out during respiration?

Answer:

================================================================================

QID: SCI005 | Domain: science
--------------------------------------------------------------------------------
[GOLD]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Atoms are composed of protons, neutrons, and electrons.
Snippet B:
Electrons carry a negative charge.

Question:
Which particle carries a negative charge?

Answer:

[PARA]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Atoms are composed of protons, neutrons, and electrons.
Snippet B:
Electrons carry a negative charge.

Question:
Which subatomic particle has a negative charge?

Answer:

[DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Atoms are composed of protons, neutrons, and electrons.
Snippet B:
Electrons carry a negative charge.
Distractor Snippet:
Protons carry a positive charge.

Question:
Which particle carries a negative charge?

Answer:

[PARA_DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Atoms are composed of protons, neutrons, and electrons.
Snippet B:
Electrons carry a negative charge.
Distractor Snippet:
Protons carry a positive charge.

Question:
Which subatomic particle has a negative charge?

Answer:

================================================================================

QID: SCI006 | Domain: science
--------------------------------------------------------------------------------
[GOLD]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Penicillin was discovered accidentally from mold.
Snippet B:
The discoverer was Alexander Fleming in 1928.

Question:
Who discovered penicillin?

Answer:

[PARA]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Penicillin was discovered accidentally from mold.
Snippet B:
The discoverer was Alexander Fleming in 1928.

Question:
Who discovered the antibiotic penicillin?

Answer:

[DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Penicillin was discovered accidentally from mold.
Snippet B:
The discoverer was Alexander Fleming in 1928.
Distractor Snippet:
Louis Pasteur studied vaccination.

Question:
Who discovered penicillin?

Answer:

[PARA_DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Penicillin was discovered accidentally from mold.
Snippet B:
The discoverer was Alexander Fleming in 1928.
Distractor Snippet:
Louis Pasteur studied vaccination.

Question:
Who discovered the antibiotic penicillin?

Answer:

================================================================================

QID: SCI007 | Domain: science
--------------------------------------------------------------------------------
[GOLD]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Cells contain organelles such as mitochondria.
Snippet B:
Mitochondria produce energy (ATP).

Question:
What is the powerhouse of the cell?

Answer:

[PARA]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Cells contain organelles such as mitochondria.
Snippet B:
Mitochondria produce energy (ATP).

Question:
Which cell organelle is called the powerhouse?

Answer:

[DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Cells contain organelles such as mitochondria.
Snippet B:
Mitochondria produce energy (ATP).
Distractor Snippet:
The nucleus stores DNA.

Question:
What is the powerhouse of the cell?

Answer:

[PARA_DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
Cells contain organelles such as mitochondria.
Snippet B:
Mitochondria produce energy (ATP).
Distractor Snippet:
The nucleus stores DNA.

Question:
Which cell organelle is called the powerhouse?

Answer:

================================================================================

QID: SCI008 | Domain: science
--------------------------------------------------------------------------------
[GOLD]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
The element with atomic number 6 is carbon.
Snippet B:
Carbon is essential to organic chemistry.

Question:
Which element has the atomic number 6?

Answer:

[PARA]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
The element with atomic number 6 is carbon.
Snippet B:
Carbon is essential to organic chemistry.

Question:
Which element has atomic number six?

Answer:

[DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
The element with atomic number 6 is carbon.
Snippet B:
Carbon is essential to organic chemistry.
Distractor Snippet:
Hydrogen is atomic number 1.

Question:
Which element has the atomic number 6?

Answer:

[PARA_DIST]
Use the snippets to answer the question.
Rules: Output only the final answer as a short span. No explanations.

Snippet A:
The element with atomic number 6 is carbon.
Snippet B:
Carbon is essential to organic chemistry.
Distractor Snippet:
Hydrogen is atomic number 1.

Question:
Which element has atomic number six?

Answer:

================================================================================
